中國抗議美國派團訪台，台灣：中國無權說三道四

北京稱陶德非官方訪台是幌子 陸委會：無權置喙
最新更新：2021/04/14 20:13

（中央社記者賴言曦台北14日電）中國大陸國台辦針對美國前參議員陶德以非官方性質訪台聲稱，非官方「只不過是他們『騙人』的幌子」。陸委會今天回應，深化交流合作是主權國家正當的對外作為，中共無權置喙。

中國大陸國務院台灣事務辦公室發言人馬曉光上午談及陶德（Chris Dodd）應美國總統拜登（Joe Biden）要求，在今天以「非官方」形式率團訪台一事，稱「所謂官方和非官方，只不過是他們『騙人』的幌子」。

大陸委員會晚間以書面形式應詢指出，中華民國是主權國家，台灣與美國在內的國際社會友好互動，深化交流合作，是主權國家正當自然的對外作為，有助於促進區域和平繁榮，中共無權置喙。

另外，馬曉光對於中共解放軍自4月3日起，連續10 天進入台灣西南防空識別區（ADIZ），12日有25架次進入，為歷史單日新高一事聲稱，「釋放的信號就是，我們遏制『台獨』、遏制台美勾連的決心，不是光嘴上說」。

陸委會則以書面形式應詢表示，政府維護台海和平穩定的政策一貫，堅定捍衛主權與民主。中共始終不放棄對台用武，才是台海及區域的不穩定變數，其歸責台灣的說法是倒果為因。

陸委會強調，台灣堅決反對中共以非和平方式處理兩岸關係，呼籲北京當局放棄軍事威嚇及強加於人的政治框架，尊重台灣民意並多思考良善舉措。（編輯：邱國強）1100414

美國前參議員陶德（左一）、前副國務卿阿米塔吉（左三）及前副國務卿史坦柏格（左二）今天搭乘專機訪台灣，外交部長吳釗燮（右二）及美國在台協會處長酈英傑（右一）前往機場歡迎。（外交部提供）

咁下次正式官方囉

請不要干預台灣內政

中獨分子冇資格干涉中華民國內政

共匪是反人類團體

人地台灣又寫中文，中共又寫中文，點解中共用嚟用去都係咩說三道四呢類柒到爆嘅詞

因為翠翠是小學雞

支共呢啲學多一百年都唔知咩叫“中文”

台狗回應未

馬列主義更加是妖魔邪說 我也好奇為何西方部分年輕人仍然對這一種魔鬼思想極具好感

就像BLM一樣，很容易走火入魔

台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗台狗

睇死支那都係派飛機派船過去示威
來來去去得一籠

中國的抗議，就會用石頭砸自己的腳

呢次會唔會唔俾台灣腸入口,好驚呀

說咩三道四無文化先講ed 人地台灣用開四字詞

支那：說三道四
台灣：置喙

支那咪又係得把口『說三道四』

應該係陸獨分子